\newpage
\section{Inovação}

\say{Inovação a exploração com sucesso de novas ideias}

Inovações normalmente são ligadas à área tecnológica, ciência e marcado
Que significa inovar? 

Fazer coisas novas como renovar fazer arte
ciência, Inovação a trazer algo novo para o mercado, algo que se
disfarça os utilizadores e os consumidores, os empreendedores são
aqueles que conseguem efetuar com sucesso essas inovações.

Os vários tipos de Inovação são a inovação social, território e recursos,
estes três fazem parte da inovação de produtos que tem aplicações
comerciais e que tem um valor local, estes valores locais são ambientais
sociais e económicos.

Os grandes desafios da inovação, futuro é o bem-estar social, o amar o
território a paixão pelos filhos.

O virus obrigou é uma nova ordem social a atividade organizacional em
base de ações

\subsubsection{visa construir o quê?}

Clusters de territórios Redes Homens Compromissos Infraestruturas

\subsubsection{Making Health Safer}

Projeto que incentiva o empreendedorismo qualificado estimulando o
aparecimento de ideias inovadoras e a criação de novas empresas,
produtos e serviços com base na fabricação digital com potencial de
negócio pós-covid, promoção de saúde, novas plataformas de comércio e
serviços, turismo, entre outros setores económicos.

mobilizou os Fab Labs Em Portugal, faz parte de uma rede mundial de
Fab Labs

\subsubsection{Exemplo Prático (Projecto) Fablab}

Este é uma fabricação digital

O projeto Making Health Safer Visa incentivar o empreendedorismo
qualificado, estimulando o aparecimento de ideias inovadoras e a criação
de novas empresas, produtos e serviços com base na fabricação digital
com potencial de negócio pós-covid, soluções de prevenção.

A ideia veio do MIT E agora são quase 1750 laboratórios em todo o mundo.
existe uma grande distribuição os laboratórios em que se pode encontrar
tanto numa zona de grande densidade Urbana como numa floresta.

Tendo como objetivo partilhar informações tecnológicas abertamente.

Isto cria ritmos de Inovação nunca antes vistos.

\newpage
\subsubsection{reações imediatas}

Quantos exemplos que o Fab Lab fabricaram de modo extensivo: protetores
de ouvido, batentes e maçanetas de portas, caixas de incubação,
equipamento de proteção pessoal.

A nível global identificou-se o problema e reagiu se com a produção de:

\begin{compactitem}
      \item bolsa biológico
      \item máscara n-95
      \item coberturas
      \item batatas
      \item luvas
      \item camas de hospital
      \item respirador
      \item purificador
\end{compactitem}

O conceito de Fab Lab teve uma resposta bastante rápida em relação a
chegada do covid.

Atividades Making Health Safer.

Sensibilização.

Ignição Desafiar vários tipos de públicos que podem dar ideias de
negócio aceleração.



\subsection{fab lab reserva de ideias}

Todos tem o direito de declarar uma ideia como dele, mas tem de a
declarar dessa forma.
